[HKUSPACE] 召集所有太空人面孔 (36) 光復香港 時代革命

歡迎各位fm bb，有咩關於space嘅問題可以係到問
year 2同老鬼都可以幫手答

Frequently Asked Questions:
1. 點DEFER學費?
打封英文解釋信
加埋offer letter+經濟困難證明文件+留位費收據既copy
交份copy去space院校就得
帶埋所有文件正本比人check
之後返去等通知
詳情可以打去space問
by梵高的星夜

2. 咩係天書?
係KEC十樓，有每年不同科升大學的數據，包括公開試成績，GPA，IELTS，interview問題

3. SPACE最伏係邊幾科?
沒有廢科，只有廢人
*雖然「沒有廢科，只有廢人」，只係祖訓嚟架咋，EE(energy & environment)、AA(Art appreciation)、IPhil(Introduction to philosophy)呢三科係大伏，揀咗嘅自己睇路，drop科保平安*

4. 常用連結

交學費、add drop swap科、睇timetable、apply locker、download notes、交功課、reference letter、圖書館book 房、睇/買transcript、 withdraw from study全部經portal入到

5. 關於killer
唔少人都話space多killer，永遠榮譽太空人港英狗正廢柴（戇鳩仔）咁講：

不過我自己咁睇，我覺得好多因素影響grade嘅，每個lecturer點都要派啲A+派啲B-，如果你嗰班多勁人，有對比之下你自然睇落差啲；相反你嗰班本身廢廢哋，而你水平又稍為高啲啲，assignment同present做得好啲，個A/A+自然袋袋平安。加埋出grade前每個lecturer比嘅grade都會微調，assignment A+final grade拉落A A-拉上A+都有，9分努力1分運氣，做好自己結果唔會太差嘅，唔對路咪add drop轉班囉。

唔好聽到人話某個lecturer教得好就狗衝，入到去比成班學霸堂堂屌打，出gdp嘅時候就欲哭無淚。某啲傳說中嘅killer無人reg，結果一個學霸都無，呢個就係你大顯身手嘅時候，多啲答問題問問題唔好怕醜，啲廢人一定笑鳩你多嘢講，你要記住平時分就係咁樣來，出gdp嗰陣你揸隻A佢揸隻B，睇下邊個笑到最後。同埋千祈唔好遲到同埋走堂，平時分執豆咁執，蘇州過後無艇搭，無咗呢10%話知你全部assignment A+ final grade都唔會上到A+。機會只係劉備勤力嘅人，做人做狗自己決定

6. 關於freerider
係人都知asshole多freerider，高級太空人癡線蜘蛛絲好好食（freerider）咁講：

讀得asso就咩人都有，自己有料就點都唔會阻到你上岸，有好嘅groupmate當然輕鬆好多，冇亦都無謂左屌右屌，入得嚟做group project就要預自己一個人做多啲/做哂啲嘢，唔係個個都想chur爆升u，自己要靚龜就要付出多啲

祝各位太空人早日返回地球

比啲掙扎！
I want you to 過三爆四！！！

見爆1001無開po 開黎討論下

唔洗多謝記得今日要去觀塘啊

想問下有冇人知social sci有冇tg

想問HD係唔係剩係可以Swap 無得Add Drop? Thanks

係 淨係得swap

唔該曬想砌靚個時間表
唔好意思 想問多少少 Swap係唔係要搵人互換？

係

想問下如果DSE16分 今年讀ABA 如果想year1升返上去hku ba有冇機? 同埋要gpa幾多?

上個post有講過!只要CGPA爆4就ok!

有冇3322? 不過你讀aba人哋ba點解要收你唔收翻asso 讀arts嘅人

英文衰咗不過會考返ielts小弟asso當初都想揀返讀art 但係諗諗吓應該都係攞唔到太高分 所以都係讀返aba 之前自己有個底

Okok thanksssss 絲打

btw想問下大家學生會個ocamp cancel之後會唔會去oday!

唔係想打沉你不過yr 1走到3322係基本 加上yr 1走到嘅人DSE成績都起碼19分以上

明白嘅明白嘅呢個係只不過係想問下有冇可能性姐 唔該晒巴打

Full cert + sem1爆4就有機

咪玩啦 商科仲要asso爆4好基本

識人full cert b5 20 爆4都冇hku e&f offer 講咗咩自己參透下

佢問ba丫麻
Ba sem1 爆4+ full cert 就得

有空位就可以 唔一定要搵人

明白唔該曬

想問CEF嗰到
regday簽完張同意書之後仲有咩手續要搞

HD BUS 我19分 有3322 英文5，yr1 走大機會？

同問

睇GPA同埋interview 唔好衰
加油啊

好！ching 已grad?

上年yr 1啱上咗岸 專心讀書追gpa就得

Ching, Yr 1 上岸，係升U的yr 1 定yr 2?

Yr 1升 yr 1

想問係咪有1萬攞返架？

[突發]撐狗學生寫左封信比人民日報

手足留意下

恥與為伍

開學搵人照顧下佢

話說space係咪有好多支那學生

原po有圖 大家小心啲啦
唔小心同組攞咗個D就唔好啦
大家都要升返上去架嘛

係 成日見到

成地都係

有冇人知admission scholarship幾多分會攞幾多錢？ 見人話20分以上一萬, 但我22分都淨係通知我得5000

你係咪無3322?

唔係掛

係
7成local 3成大陸都唔過份

報左名了

上次reg day 等攞學生證嗰陣
見到我隔離嗰條友喺到用微信（大陸喱樣）

我19分都有一萬

咦 我442333 best5 18係5000

佢呢個幾時有錢攞得返

係（ 我有3322就唔使讀space

824班狗喺hkuspace出面射tg 冇好好咁清嘅話啲山埃會痴住建築物同衫然後透過皮膚入血
大家小心

3322先有5000 過20多5000

到時見

支持大家著gear翻學玩ocamp

打算自摺 乜都冇報

我上年full cert乜都冇喔

定起學費到扣

想問下如果yr2報三大嘅non jupas嘅話 因為我其中一科electives冇3 想問下會唔會因為咁樣唔收?

打電話問過佢話大約11月

大家有無報學會？

大你一年 aba唔少人dse20分或以上year1都走唔到

yr2就唔睇dse成績架喇

淨睇gpa?
dse中英文成績都唔得ga?

有啊 雖然唔知有咩用

hiking club
其中一條問題話 3樣野比你揀2樣 你會點揀
1異性朋友 2 女朋友 3 炮友

係咪性格測試黎㗎

唔知 自行解讀

Aviation Studies老鬼路過留名

睇下想去邊架姐 唔同gpa有唔同目標
可能佢地未achieve到姐
個人覺得year1八大其實都唔算難

八大就唔難嘅 Gpa過3.5都會有offer 三大就爆4先有機會

識揀一定揀 1,3

想問下social service society係做啲咩

有無巴絲讀HDIT

lm

我都係aviation 係咪service？

唔係，我係HD in Aviation Studies，嗰陣仲未分service同pilot

難唔難讀呀？一個星期要返幾多日學左右？

上堂聽下書+tips，返夠attendance，過3唔難，我覺得呢科個support做得好好

一星期返4日左右，禮拜六要上堂

有無ABA係到

應該都係做下service啦 我都join左想有多d嘢寫

今年好似多咗人讀HD定係錯覺

想問吓點收到通知 電郵定直接電話call?

想知plk space嗰間o day係點

我係電話

多咗但都仲未搵到同科

有封信寄過嚟

畢業禮可否不去，有冇特別野要拎？

師兄師姐
嚟緊入讀MCCS有咩要注意 eg 準備好多assignment/多killer/chur之類
想入返poly design/city media

有冇人考慮好似10點咁係某個時間大嗌kec座building應該都幾應聲下

9月2先出timetable

想返space讀c

應該普通問題。另外，佢打完電話之後好似話send email ，有無收到？定我聽錯

一樣未收到

要七月交留位費先有

有無邊度寫哂咩條件先有

可以wo 上到最頂嗌

有無人知聽日個學資處講座係幾點開始搵咗好多地方都無消息

2:15 p.m. to 4:30 p.m.
4:30 p.m. – 5:00 p.m. (CEF Briefing)

From portal

多謝你呀

咩時間嗌最好 係人多又盡量唔嘈住上堂既情況下 1130?1300? 每層對住中間嗌都幾係野仲可以對nds輸出革命仲等你一車車送佢地落黎面試呀拿

聽日有去oday 既 一齊叫?

有冇sci yr1

here

巴打reg左咩科？

霞b入左邊間

Hsu bsex

點樣先有？
巴打dse高分？

想入

我諗係上個sem gpa高掛

有人gpa低過我都有
好似要lecturer推薦

同問

同埋係咪要著西裝

email話係

Here

有無讀hd gscm嘅同學仔

同學你reg左咩科？

成日無人肯同我相認既

Phy stat

邊科

請問oday係唔係唔去都得

銅鑼灣果間space有咩soc值得報

今日去完好down

點解好難？

我應該係今日最快出翻嚟嘅人

Best5 23 8月5號先去報 乜鳩都冇

好似叫你去就會有

Year2 science
Hku course係邊度check

應該冇，加油努力升asso

add drop可唔可以sem1 sem2調科

Hi
今日你有無去oday？

咩theme?

睇你咩major，手冊寫可以就可以

ching想問埋hku啲course 係咪同space 同一個add drop period，同埋係咪同一個platform度調

hku同space既add drop period唔同，hku本身預左一大堆位比你地add drop，唔洗驚冇位，不過yr2時間表好難調，有可能首先要調左hku科，先會易少少整到靚時間表

如果你係bio/chem/earth science就可以調，phy stat fix死左，同埋有心aim hku既話，麻煩睇清楚你想讀既hku major要讀咩科，否則未必準時畢業

加油

有讀過m2同phy?

thx ching

我冇去到reg科個日 之後用email去reg 唔知仲有冇位

請問有冇咩lecturers推介？
唔要killer

mkt rebecca
finance amy
mgt thye
acct想俾人屌就claudia
econ是但

讀IB HL Math

Econ點會是但呀 識揀一定揀dick lee

容易會有a range?

咁樣講啦 對比另外一個lecturer Dick Lee會教埋你做assignment 上堂又輕鬆啲

有冇ching中學冇讀過商科但係入咗aba?

Mkt係咪有個Samson 大家點睇佢？

其實mkt寧願揀個hea嘅lecturer 背書科唔使在意lecturer係邊個

Aba入邊有邊幾科係主要靠背書?

讀econ同acct嗰陣會麻煩啲

睇分做人

一定係rebecca 沒有之一
上堂笑到仆街

...堂堂坐最前都笑唔出 反而上Bruce Chow堂笑到仆街

dick好似俾分嚴啲
利申佢教

我都係佢教 A左

我又覺得冇野喎
冇bafs讀acct都冇問題
更何況你都入左黎
心態就係要搏盡
唔好以為讀過大晒
亦唔好以為未讀過一定收皮

你一定係M
巴打上岸未?

同意 我中學都冇讀bafs acct都叫做跟到

好鐘意bruce嗰種美式幽默
上左岸就唔會喺度講經啦

咁我出返去先
揀咩stream?

岩岩碌返上黎睇到
好撚中
可能嚴啲
但喺佢手上爛grade真係自己問題

正路
btw趁未開學要寫定personal statement先

係咩 熟嗰堆揀晒其他theme 得我一個揀左acct

Hi

acct同fin最多人揀
不過自己選擇姐 我自己都覺得acct最穩陣

Hi 今年上咗岸

今年basic phy開得成

定係你要直接讀深啲既phy

你指hku space cc定hkcc?

讀ib讀到你要入space咁撚折墜

佢會pre assign左timetable比你，你只可以調班（調時間）

Bio science

睇番#148

如果有心aim hku，可以考慮sem1 take三科bio，A range就有hku offer，有問題再問啦

以往就番學第二日調，今年唔清楚，應該通告都有寫

另外IAE最好避開啲出名既lecturer，多數因為以往比分比得鬆手，所以學校會逼佢地做killer，如果唔係佢地會比人炒（IAE老師一手資料）

有...... 我完全處於迷惘狀態

有冇師兄讀過Dfs. 其實係要做啲咩

睇你試堂既目的係咩啦，究竟係靚grade定想學英文

space有好多part time英文lecturer，佢地既教學/英文能力都唔太穩定，而且功課比分準則不明（例如會參考：勤力/課堂參與度等等）

full time lecturer本身教學/英文能力較有保證，比分會正路好多，但可能因為嚴格就會kill人

通常係連登出名果啲都係本身係killer或者係亂比分既part time lecturer（例如dse lv2 拎A, dse lv4拎B），本身係killer唔見得會鬆手，本身亂比分既part time lecturer都會為左份工被迫kill人

如果有心想yr1入u而本身英文差，我覺得揀full time lecturer會有幫助，如果本身英文好，就求奇揀個唔出名求靚grade就算

讀姐 冇考到公開試

舊生推

應該係讀 fundamental of classical mechanics la

廢時係到講啦你留tg啦

但你想yr2讀phy theme?

如果冇phy底而唔想讀phy theme就不如轉啦

好詳盡感激
本身英文唔算好
咁揀唔係公認killer嘅full time lecturer就比較好？
上堂跟足哂就會按程度就俾返相應成績？
另外呢套試堂準則應該都可以應用係其他course?
同埋如果year1走係唔係一定要讀year1

Mkt同mgt唔會同一個sem俾你讀

我只會話full time lecturer比分正路啲，正常建議當然係揀full time lecturer但唔係killer既老師啦

另外揀killer既唯一好處係會微調分數（假設太少A咪每人升一個sub grade）（相反太多A就每人跌一個sub grade）

呢個試堂準則只限中英文，其他細科跟番course coordinator果班會好啲

year1走就一定讀番year1，我選擇year1走既原因唔係為左u life，而係為左好啲既將來。如果你果科最好year1就入u既，就都要搵個好啲既人寫reference letter，上full time lecturer堂就會有幫助（最好當然係course coordinator）

btw介唔介意話比我知你而加讀緊咩科？

感謝解答
讀緊HDIT
好少資料講呢科

hd多數就預左讀兩年再搏year3 offer，始終hd目的係番工多過升學，所以即使year1爆4都只係可能有非三大offer

真係好多謝巴打解答
之前係見HD好似同Asso睇齊所以揀

有讀啊 有考到 放心

巴打係咪都係 ASci

幾時先有電腦優惠

幾時先係add drop period

佢會問咩問題

yr1 fm? 讀咩theme?

係就係睇齊，都係第四級資歷，但實際內容始終差好遠，同埋揀hd既唔會個個都想升大學，小心識人

IB學生應該覺得yr1 asso好淺，phy stat math你應該一早學晒，如果想yr1升hku/ust，你反而要多啲準備下ielts同igcse（如果唔符合大學最低資格），同埋r下lecturer關係，希望佢地幫你寫份好既reference letter

其實IB係咪都係六年中學，btw如果中學讀左七年，yr1入大學會有advanced standing，可以讀少啲credits，你可以考慮下

IB DP讀兩年嫁炸 大學預科黎，我打算year2先升上u，唔該曬巴打

其實你姐係讀左幾多年中學，如果唔夠六年就一定要讀完asso先可以升u

同埋你應該知道space yr2 science有幾痛苦架啦，係仲chur過一般hku學生，如果你係諗住讀完degree就番工，咁讀完asso先升u都ok既

HD教嘅內容比較專門同深入？
唔知有無影響升學
係唔係好似天書會有？
識人真係好難睇
上堂專心/坐前面通常好啲？

cls訓唔到

嬲撚到

唔好再係德福消費!!! 831黨鐵我一世都記住你!!!

今日仲玩ocamp嘅
祝你Gpa 唔過2
早日退學

我屌
啲ocamp撚仲係ig po相話玩得好撚開心

啱 7仔買水都唔了

大家安唔安全
@憤青

冷氣緊

今日有出就算

講過幾多次唔好再話ocamp同發夢唔可以共存先得㗎 暴大咪係好例子囉 再加上開post話玩得好開心都係隱藏身分嘅一種方法 話唔定開po之前其實啱啱喺太子出嚟 無人知 有陣時唔使將所有情緒擺上去社交媒體 吊頸都要抖氣㗎
利申 ocamp撚 今晚開咗post 話好開心

唉

Yr 2 science 個theme可唔可以reg

#警畜與牠們的子女
姓名: 蕭智謙
身份證號碼:
老豆搵仔編號: #B29
電話:5323 4250
住址: 順利紀律部隊宿舍
FB: Marco Siu
IG: ms_1115_
學校: 聖道迦南書院/ HKU Space East Kowloon
班別:
狗父母: 蕭xx
威水史: 喺fb share on9 藍絲 page 叫人 don’t cherry picking
d 朋友同佢逐秒分析段片就無聲出
喺學校攞個濕9最佳辯論員就覺得自己好勁，話要去讀law做大狀
點知dse得232211😎😎😎
9月開始喺klb hku space 讀 found dip

仲有個細佬叫蕭加朗
李國寶升中三

有啲咩唔明？
其實唔去ocamp唔會有任何影響
幾個fd冇去咪一樣爆4
講真Ocamp真係唔會學到啲乜
唔去好過去

讀fd都算
重要讀個唔當5條2嘅space fd

會唔會係想去做狗？

我地作為知識分子 就係有責任去傳播思想 承傳文化 獲得更多知識 中大同城大ocamp 已經明顯例子

Yes phy 同statistics，你呢

唔洗啦 你自己唔交form去cpf claim就得

上個sem派grade即係今個sem係killer

認真一問 會唔會想係space度整僆儂牆 同文宣呀？

想問下聽日個class swapping briefing唔去遲啲add/drop科係咪就會好蝕底(因為乜都唔知)

想問add drop period調堂果陣，知唔知果堂邊個lecturer?淨係睇code唔知點調
同埋有無tips點樣避開d killer？

btw係咪有得sit堂？

我認為去左會好d
利申fm

係有得sit堂
lecturer有code表應該可以對住搵翻係邊個

想問下大家有無諗住九月二罷課

我諗好少 頭個日要用黎識組員

九月二未開學啊ching
聽日係adddropswarp講座
想問下完左有無諗住搞罷課相關活動

thanks個code表係邊到有得睇

9號先開學

仲有集體跳閘唔可以輸俾暴大

好啦唔該你 唯有遲啲開學再問翻

會唔會想整下僆儂牆/做下文宣

想問係咪聽日出time table？

係呀

試過入去搞少少文宣 但被拒
利申我搵學生會

唔使去都得
佢會有個pdf教你點樣add drop
圖文並茂

冇㗎 你要去sit個堂先至可以知係邊個教
通常啲老師都會一開始就講自己教邊幾班

咁如果9號開始有得add drop，但d堂要星期5先知道d堂邊個教。
會唔會俾人一早搶哂d位？

又如果只係想調堂，唔理邊個教，9號就可以即調？
調左之後，幾時知成功同上新timetable?
唔該哂各位巴絲

要睇portal公佈幾時開始可以add drop
調左之後 新timetable係即時生效

會唔會俾人搶晒啲位真係睇運
如果你淨係想調時間啦 佢一開嗰個add drop
再加佢有位就可以add入去
你一confirm就會直接生效

唔該晒Ching

之後就到9號晨早排add drop同sit堂？

所以9號朝早唔知頭唔知路就要搶add drop？

要睇portal公佈日期時間~

係咪未清楚邊個lecturer教成點就要搶左先？

其實佢有個表有曬所有堂嘅時間同逢星期幾上堂，你可以plan定個岩你嘅timetable，至於有無位其實係要長期捕住架

你可以sit左堂先嘅

如果sit完先轉有無機會轉到

thankyou

仲有位就會轉到

絲打prefer一開波就調好哂d堂，定係sit下堂先？

thank you求神拜佛個原始timetable係靚，咁就唔使調

我自己就係調好曬想上嘅timetable先

聽日先返去整學生證會唔會太遲？

遲又點咁你係咪唔拎

要去百萬大道

請問即係排好時間先 到時sit堂有需要先再調？
有無限調幾多次thanks

係呀，我係咁做
有限，好似有10次機會？唔記得左，add drop platform到有寫，個talk都會講

加油 我都係 聽日見

咁又係 因為之前佢話有email嚟通知 但係冇 乜都唔知 所以冇去到 依家連ac都冇 上唔到portal

淨係知聽日出timetable

聽日swapping exercise year2係咪可以唔去

你都swap過2次啦。。
去黎做乜

幾時出timetable

今日afternoon(?)好似

我地學校應該係最慢

學店冇野快收錢最快

唔可以咁講，我地學校帶頭罷工罷課

Ching 意思 想yr1入三大應該讀asso ?

係，同埋中大唔收yr1 non jupas（除非dse已經夠分入）

yr2 science既學生，如果今日有堂，記得去hku番學拎guest ac

上年我都冇去

其實自己摸索下都識玩
放心

so sci有咩lecturers推介

Timetable 出左

未？

cls仲未？

未

佢哋罷緊工
過多兩日啦

係咪未出master timetable 正常應該係出自己timetable 之前出

定我眼殘睇唔到，求打救

咁遲啲先出

有冇人知 HKU SPACE Foundation Scholarships & Bursaries 有幾多錢

等下啦 唔洗急

係呀Timetable罷工

好 G持

即係除非個科好有必要yr 1走先報？
如果yr 1報咗會唔會有影響到之後再報

唔該哂

Year 1可以報咗先 試下都無妨
應該唔會影響 因為之後你報就應該係senior entry

Thanks Ching
如果可以可唔可以幫幫手睇睇我上面
上堂地點嗰條問題 唔該晒

有冇人知呢個係乜event嚟？使唔使去？

上堂地點主要會係cita 德福後面勁撚殘嘅一棟野 不過讀elective都要去返kec上

唔去都唔會有影響

圖

講解點樣add drop嘅steps

Stat會喺cita上 aba yr1讀5科 除左car喺kec讀之外 其他全部都係cita上堂

*sem1

你睇下ifm mkt嗰啲科係咪都係寫main campus

想問下係我問題定點....

因為我仲未睇到timetable 唔係今日12點後有得睇嘅咩

我都未有啊

我都無

我load左個page勁多次，仲要成日load唔到，嚇死我以為得我一個係咁

我都未有

咁Aba 嘅main campus咪即係 cita囉

我都以為得我未出

我都冇

冇錯

總之business同英文都會喺cita上

Thanks Ching

有無講大約幾點出

屌我都係做乜鳩

可以add我?我睇唔到timetable仲要冇fd

上年中午就出左
今年咩事
如果係罷工唔該cc 通知學生啦

我不斷reload都未出，係咪真係罷左工呢

今日要返去做咩

有冇AALH嘅朋友仔

學店肯出timetable未

有呀呢到

可以add我?我冇fd

但我係year2

[member到時相認下[member]

same

我都冇frd

想問覺得教finance vivian點？

取個暖

CCAH 4014 hist, soc and identities
好唔好？

Vivian唔係econ咩

Year2

唔係佢教 但聽佢教啲fd話係killer
Econ 都係揀返Dick Lee啦

三罷

請問一陣嗰個add drop你哋會唔會返去聽？我驚我唔識但屋企好遠

5點完左就可以走？

yr2應該冇人會去

今日罷工啊嘛

yr2表示諗住開學先番 依D垃圾唔聽啦

AEng 過黎取暖

Add drop應該係第一個星期？即係我可以到時問lecturer?

係啊 而且好簡單咋 根本唔洗聽 如果你滿意唔洗add drop直頭可以罷下個禮拜課

請問係邊度搵？

未有 遲啲會出news

唔明係咪可以9月9號直接返去求其問一個lecturer

係咪仲係冇timetable ?

我讀aalh答你唔到

timetable呢？

仲未有

都話左timetable帶頭罷工

陣間有冇Ching會番去聽

做得好

Aalh 3:45 有冇Ching 去

仲未出timetable

有冇人3點去聽？

你去緊？本身諗住去 但係聽上面講唔使去都得

去緊喇🤦🏻‍♀️🤦🏻‍♀️聽下佢有咩講都好

求add drop教學
Soc Sci y1冇朋友

係未仲未出timetable

你有冇tg?

同求啊😿

有冇yr1同學仔願意add個tg圍爐取暖

Timetable
已出

thanks

入唔到portal

portal入唔到

點swap...

今年yr1 想問下咁多ching timetable 上面個tutorial class 有指明幾個日子係咪淨係返個幾日就得
定係都要個個禮拜都返

請問邊度有得睇tutorial class

個server就黎爆

係咪得我入唔到portal

Load唔到

出左timetable

想請問下有個english core有兩個lecture顯示係時間表係咪一樣？

有指明日子，我sem1嘅tutorial係每隔2個星期先上次

timetable有寫

撳咗幾個禮拜都唔見有tutorial出現

咁咪代表你唔洗上tutorial

仲以為人人都要上

thanks ching

swap唔到

有冇睇news 講咗十九幾萬次 9月9先開始

You are not alone

仲未入到portal

Year 2 係咪少啲堂？
同year 1比好似少咗2節 （3個鐘）

有好大機會個2節你係星期六上

但係timetable冇wow

入十世都入唔到

定EAP II 係得一堂

兩節1.5hrs

想問邊到可以睇到邊個教？
同埋點樣先知有咩班可以swap?

各位師兄師姐，9月9開學，tutorial 呢一堂係咪淨係上佢寫既日子？
如果係我9月10先正式上堂

係呀 tutorial跟佢俾嘅日子上就得

Ching咩科

Learner portal
你問lecturer 冇用

你㩒一下timetable入邊既next week咪星期六上lor

點解第一個星期六冇既

冇野了

sit堂先知邊個教
master timetable有得睇啲堂嘅時間同日期

幾時會有

已經有

aEng 求add drop教學

想問哩到有邊個係金鐘上堂？

屌 撚狗ttb
冇day off

全部堂金鐘

遲啲可以執

我都係

我今年先year1，我唔係Ching我讀ABA

個個sem都執餐死

你讀咩科 我chin med

同你一樣

一齊九龍灣食飯 識朋友仔

教下我

想問handbook寫10月9日係suspension of classes
但timetable寫有堂，即係果日使唔使返？

順便教下我

屌，全部堂都金鐘上
利申yr1想罷鐵，但住個頭得朝早特別班巴士過海，如果返cc仲好啲有兩條線

想問有冇ABA year 1人sem1 讀applied statistics ,account ,introduction to management ? 小妹被編了econ,financial management, marketing 有冇人可以同我調?

Master timetable 同 add drop教學係曬到

通常唔洗，留意老師可能會補堂

我係，swap?

想問岀左master timetable未？入唔到portal

Year1 HD滿意個timetable 係咪可以唔使理佢㗎啦
係唔係一定要reg多科？

有啊

Well ABA咩嚟

想問有無人記得Thinking about science大概係教咩 揀左呢科但唔記得左

有冇人知cit 1006係邊
本身kec上堂可唔可以add入去？

想問吓ABA點樣轉set
Account to Econ

can i change with you? i want to study account during sem1

ho ar

有冇aeng year 1

Tg me la

想問下如果我唔想上某一科，可唔可以add另一科再drop原本個科？

Thank you!

請問係唔係睇Master Timetable就知有邊個時段可以調?Thanks

Yes

唔該曬

推

Hi aEng 有J絲

chin med自求多福投入黨嘅懷抱

同問我都有呢個
Tba即係to be announced

屌奶星今個sem個時間表勁難調

4日8半無dayoff 屌

Intro media and communication
個exam難唔難？

想問下點解要上兩日英文

唉，有邊個會想投入黨既懷抱而家只求可以之後都可以留番係香港讀

請問non ju入大學yr3 擇嘅科喺咪少d?

我冇j架

一日day off三日8半

為左個timetable舒服啲要含淚兩日八半

有冇多兩個人可以swap?
我有兩個朋友也想swap

想問下英文科係咪好難調到

唔洗理，有activity 就會係呢日搞，例如參觀。冇就唔洗返

英文有好多堂 大把時間可以揀

3個鐘分開兩日，全世界都係咁

我想問有冇得調同一日

thx 師兄/師姐

好難，一喺你夾其他科同一日

你調完都係分開兩日

上年都係咁諗
讀過先明白係咩回事

HDeng 連swap資格都冇

即係之後又要上去再睇返?

想知做咩？

得㗎啦，九成九呢日就係畀你放假，就算有啲program leader 都會講哂，驚死你唔知咁

成個year 1都冇用過呢日

有冇人知elim有冇教eap2
求elim email

applied statistics 係點？

我都有呢個 究竟係咩黎

師兄yr 1定2

Yr1

想問HD marketing 係邊上堂睇極都睇唔到

今年yr1想問下 CAR in Disc-based Studies
Lecture係咩尼架🤔🤔我見core又冇呢個，一定要讀？

critical thinking啲fd

想問要點先可以sit嗮我d科既老師既堂(mccs)
唔明要點做係邊度睇d老師幾時有堂(master tt?)

我四日

我都係呀...

想問下大家有冇開tg grp

我都係日研！

點解要讀呢啲😂😂好啦，唔該你

依家睇到Timetable 想知點樣睇邊個lecturer教?

點解睇唔到

請問係咪有add drop period?係邊度睇到？

冇得睇

我想swap
Tg:

咁點知會唔會撞到killer

另外想知邊度睇全年timetable
想知幾時完sem1

全年tt好似手冊有

你想完第一堂就知邊個教啦 到時再上網搵咪得
student handbook有得睇
Hkcc有 唔代表space有
習慣下啦

點swap
Yr1 HD係咪無得swap

想問下如果本身冇商科底係咪第一個sem
唔好讀acct stat mgt先
改為mkt, fin mgt, econ 會比較好?

利申: 以前讀過一個sem 類似係stat
唔該晒

我記得上年有個website可以睇晒所有class時間
想問下喺邊度搵㗎？

有冇人有elim tsang email 啊

有冇韓研tg group
冇既我開個

有冇aba 我讀econ marketing 想swap acct management
Tg:

好呀 我都係韓研

有冇nursing人

或者aba有冇group?

唔想上ccch4006(現代漢語語法)有冇人讀過 伏唔伏

唔知 唔係讀商科
但我諗冇底都唔緊要
都係啲基本野勤力就得

韓研tg :

八半要上英文

分開兩堂上

睇番time table 星期二冇堂
咁姐係我11/9先開學

Aba請問應該點樣swap?
有冇人識？

推一推

知唔知邊個教Statistics比較好

有無media year 2 group
要爆4

9月9-13先可以add/drop/swap

可唔可以教埋我

cls space

讀左mic?

cls五日都係八半
有冇病

Cls

Introducing media and communication
靚grade?

仲有兩日天地堂
530-700 嘅eap搵鬼上咩

駁唔到

我都係五日都有堂 都唔知有冇得調

5日都有堂 而且仲要平均到呢

今日個講座仲話咩swap既成功率唔高

唔洗擔心 其實好高 上個sem swap到2日dayoff

一樣

想問HPC係邊度？

Ching 你有冇同frd調過

無 都係網上禁 不過你可以喺連登搵人調 一到個禮拜就大把人上水

我都係八半上英文你邊間邊日

想請問usapce science attendance計唔計分？

不如一齊飛的

想問有冇ABA year 1人sem1 讀applied statistics ,account ,introduction to management ? 小妹被編了econ,financial management, marketing 有冇人可以同我調?
有冇多兩個人可以swap?
我有兩個朋友也想swap

我話swap科個talk冇去
其他幫你唔到

無事我搞點左啦
唔該曬

點樣swap

葵涌飛的入去幾貴下，無錢

i mean unc飛adc 希望之後swap到唔洗煩 淨係飛一次

要同同你swap個人親身番學簽名搞

好近喎，UNC喺正ADC隔離,行幾步就到

adc唔係係unc隔離咩

柒咗 thx tho

fm唔識世界

仲有條橋添，unc要記得搭上

我都喺google下先知，見到cc個ig有條片講adc點去unc先知好近

簡單嘢

有冇人知

搞個timetable都搞左整粒鐘

幾

有得add drop拿？

睇科

Plan定add drop邊班

IAE有BL同CL字頭嘅class no但都係KEC上堂
請問有無咩分別thanks

有冇aalh tg group

CWB

Thx,第一次有科唔係係FTC上

點解無add drop？ 定你想add drop前match左先

星期一
想調

有冇aviation嘅TG Group

屌我調唔到

巧

巴打year1？

Yr2
Eap2 需要隊友

你指冇人同你調定點?
我都未搵到人同我調

十幾號先交學費

喂 巴打留個tg

英文係唔係一定要兩堂一齊swap

梗係 同一個lecturer教架嘛

啱啱搵到驚緊返學識唔到人

你開

想問一日唔可以超過3連堂姐係點?點樣為之3連堂?

字面意思
唔比你三堂連住上 要12，3or 1，23咁

Thx

咁好我仲有兩日零零舍舍得1堂要調
你有冇TG?我都未識到人，得閒交流吓?

不如我黎開拉

有啊你留低 我唔識整條link出黎

2019/20 aviation,airline and airport service,pilot 吹水群

你eap2係邊堂呀 我都需要隊友

更正
歡迎2018/19年既老鬼同今年fm入group

有無人知healthy living大概係讀啲咩

開左啦 睇#677 post la
Btw:gpa 祝過3爆4

點Plan

Locker幾時有得申請？

Push

呢到

Yr2 求隊友

好似week2

Year 1呀我
可唔可以問問題

得

有冇人讀AALH呀
我下星期開學啲試堂少咗堂中文
有冇人有呢個情況？

4日八點半

🍊

推一下

3日

2日8半但係啲堂好散

有冇ABA year1人想swap acct->econ
小妹想讀accounting 求對調

Yr2？

連住ok，你睇上面已經有ching係咁

MT嗰十分鐘係預比你轉課室
遲啲score嗰timetable會見返
1000-1130，1130-1300

有冇MCCS Year1嘅伙伴想調堂

原來係咁 緊張問多咗 唔好意思
唔該曬師兄

我係Master timetable見到 點解有啲堂係同一個時間地點上堂 但個class code唔同嘅？

請問如果想將sem2讀嘅科調上sem1讀，而想讀先嗰科又仲有位淨，係咪照喺add/drop platform到打返想要調嘅科嘅code就得，唔洗搵人交換？

year1

nursing year 2 仲有幾多喺度

你禁下一個星期再對一對啦
我Yr2第一個星期都冇咗一科中文要上

我 CCCH 4003-CL20 Advanced Chinese 4-7pm friday
想調tue/thurs afternoon
有冇巴絲都想調 tg我thanks

Space超收到啲堂開4-7

同問呀

想問個時間表swap完幾時會生效
即係幾時先可以跟返自己swap完個時間表上堂
係咪過咗27號個最後期限先得

sem1有中文上咩 我個timetable都冇 但有兩堂英文

即時 add完就可以直接上

4-7算好
有班上7-10

係咪有啲科要睇Master timetable自己add科
好亂

請問係同一地方上堂就調得？
因為見IAE有BL同CL字頭嘅class no.
除咗時間lecturer唔同 請問有無咩其他分別thanks

淨係嗰幾日先要上tutorial，不過最好喺 lecture上派嘅course outline confirm下先

應該係

Hi 各位2019/20入學既AS/AAS/Pilot fm們 我開左個吹水gp俾大家傾計 亦歡迎老鬼們入gp解答fm們既難題

想問有冇ABA year 1人sem1 讀applied statistics ,account ,introduction to management ? 我有兩個朋友被編了econ,financial management, marketing 有冇人可以swap?

有冇人知Information Technology Fundamentals 係讀咩

推呀推 有冇人想讀econ
求swap呀

me2

巴打你個timetable點

你Yr1定Yr2先

有冇人9月9號location 係TBA係咩意思

我會同人swap讀acct mgt 咁我9號嗰個禮拜嘅econ marketing係咪仲要上

唔洗理
你鍾意唔跟ttb去sit其他lecturer嘅堂都冇問題

有冇aba yr2嘅ching唔想讀中文 我有科 understanding social problems in Hong kong 想swap

新一sem又要擔心搵唔到gpmate🚬

我19分 有八大offer
咁樣Ok?

我知喇 你堂中文堂應該係星期六上
因為咁啱中秋紅日無得上
再下個禮拜就有咖喇
今日打咗去問

我睇埋9月同10月我都係冇中文堂 反而英文一個星期有兩堂 佢係咪編錯？定係其實係正常

我都想知

有冇人讀過In dialogue with politics 同 Exploring Hong Kong through Film and popular music?
呢兩科大約讀乜？

中大唔收yr1 直頭無yr1俾你apply

上learner portal睇course document咪知囉

有無year2 收到email叫去in scholarship

AALH year 2 timetable course不是填選修表格的course ，有没有知道點解？

learner portal有course outline可以睇

Reading and Writing in Chinese同Grammar and Rhetoric in Modern Chinese Language易讀?

Hi Yrl 1 nursing here

求swag add/drop 教學

可以一齊傾下

原來有 自膠 唔該曬

想問做功課同project係咪要買office做？
定space有提供?

讀少少人體，讀吓carbohydrate，fat呀嗰d，多嘢背嘅，最好有讀過相關科目(chem 嗰d) 先好揀

有得apply

用space個email可以用

無讀過咁應該幾難上手 ... 多謝解答

To be announced (好似係除非唔係）
可以追返post睇睇

請問class no係唔係無咩特別意思？
同地方上堂就調得？Thanks

即係可以唔使另外買？

係呀，class no只係唔同時間既堂

Yes 可以用到你grad

Thanks

上個sem讀完 好似乜都冇學過咁
不過靠groupmate carry最後A咗

有冇同學仔係science 想swap 科
我有qualitative analysis
是但一科通用技能都得除咗數學🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻
有興趣留tg 知我搵你

唔係讀bio野咩

有冇business yr1人想swap科

我想econ swap acct😢

有讀bio都ok

搭單問下 information management 大概係讀啲咩 睇完course document都唔明 佢寫得好模糊

你地今年唔使分set讀咩

冇讀過bor~
上年讀asso engine，讀咗一年就退咗學lu

Hi 你好

So easy

你好同學

就係分左兩set先想同人swap sem1讀acct個set chur gpa

想問IAE class no.嘅BL 同CL有冇分別

讀過後者 冇exam 好易

有無creative media 既朋友

開左谷啦 有興趣一齊入黎傾計

[url]@space2019jj[/url]

想問係咪add drop就可以調到時間？
一定要同一個地方上堂先可以調？

想問下social science升bu or poly社工 gpa 要幾多？同埋報non jupas要準備啲咩？🙏🙏

有冇人係嚟緊讀parttime topup degree㗎

零基礎點算

撘單問下questioning cultural identity 係讀咩？

點睇timetable 小弟year one

qa/maths唔係compulsory架咩？

唔係呀 所以要swap

今年sem1仲有咩choice? multimedia?

有英文 中文 tech 既科

果啲都係sem1要讀......

但我唔係add 淨係swap時間

想問上堂有冇需要用到電腦？
上portal見有ownership programme
買唔買得過？
Thanks

Okay 嘅 係悶啲咁
佢解釋慢
你如果有問題問佢 佢都樂意同詳細解多次

幫fd問
有無人都係讀hpshcc嘅傳理公關新聞?想問下有冇同學或者ching講下呢科生態

hello ching想問下係問lecturer 拎定點?

你邊個教？

intro stat d野難唔難? 社科迫人讀數係咩心態

救求Reg科佢派左healthy living比我 但我完全無讀過chem/bio 係咪冇得轉科

求救

想問有無人讀過thinking about science

scholarship in d咩？

Ching之前有冇讀過Food nutrition basics (FNB)?
Healthy Living 既內容同FNB極相似
所以極推薦讀過FNB既同學去揀healthy Living
如果冇讀chem都唔緊要，因為唔係冇乜chem成份
相反讀過bio會好d少少
如果ching冇讀過bio/chem而又冇得轉科就建議你搵個讀過FNB既group mate
利申：A+

冇如果轉唔到就爛grade了

有冇人yr2 諗住揀eap2 or english for science and technology

唔洗太擔心 上堂氣氛都好輕鬆
Assignments唔難又有齊guideline, 跟住做齊哂就冇死
Lecturer建議揀Michelle shum, 講野悶少少但幾手鬆

I mean tutor 揀Michelle
Lecturer好似得一個 叫Tim

請問點解係Class Details入面有啲Class status會寫closed？
係唔係到swap個段時間會開返？Thanks

1.想問下add/drop class 難唔難領到心儀既時間？會唔會一開ball就無位？
2.同埋add、drop完之後要幾耐先有新既時間表？THANKYOU

一開波你係唔會入到個網
時間靚果d班要捕住睇
add drop完睇住佢draft果張先，SCORE好似要隔一段時間先update

感謝你復我
一般大約要等幾耐？會唔會去到27號？（如果我10號馬上add/drop）

Thanks 想問埋intercultural communication伏唔伏？

想問下space張畢業證書係咪一定要去畢業禮先拎到

谷已開 大家想識朋友有問題想問都可加入

想問宜家仲有冇ocamp玩

有冇人想調走CCIT4085同CCEN4003？

有冇人可以同我swap healthy living(可以swap CCSS4044/ CCCU4040)

你唔讀healthy living???

唔太想

我想讀啊
但我嗰科係ccst4009 同你swap唔到

我都想要healthy living 不過我得CCCU4041
同唔到你swap

其實嗰swap制度係點 點解swap唔到 大家都係ge科

因為唔係佢想要嘅科

Energy and environment ? 我都有興趣

好啊好啊!!!!!!
你有冇telegram

冇睇到柒左
搭單問下有咩ge科揀

@sheee02

上堂無話一定需要自備電腦 圖書館 電腦室入面都有電腦畀你用 我覺得如果你平日唔會用 無需要特登為上堂買一部

想問下第一個星期 add drop period個陣 係咪可以唔跟timetable上 俾我試下其他lecturer嘅堂?

得㗎 上左一陣中途走都得 呢啲就係所謂嘅sit堂

有冇人知swap科可唔可以add drop完再swap？

你冇去嘅話佢會出返email通知你幾時可以返去攞

利申：毒撚我當年冇去畢業禮，1月左右返去拎返張cert算

多謝 Ching

唔該你 咁我都唔去

想問到時正式上堂，點樣計attendence?點名？

想問下admission scholarship幾時有得拎架

media year2係咪無人讀

AAMCCS

想問下咩係Critical Analysis and Reasoning in Discipline-based Studies (CARDS)
可唔可以drop，drop咗有冇影響

year2?

CARDS濕鳩科黎 問下D common sense
好似唔Drop得

啱啱睇完d outline都覺得好濕鳩仲要每星期4個半鐘

tutor唔係個個禮拜都上 無記錯只係要上4堂 但要預個slot比tutor

yes

有無Cultural Spaces 同Gender & Society?

有冇ching可以教下小弟點add/drop/swap科

抄低你想要既班先啦

想問pratical Chinese 易唔易拉gpa?
如果唔係嘅話有邊科可以代替中文拉gpa ？

想問下有冇得用其他科代替Advance Chinese

睇handbook programme structure

有gender不過想add/drop轉其他

留個TG交流下

Add /drop係咪等於轉時間？

想問add drop同swap有冇分別？

add drop swap 其實同一樣野黎
都係掉原本有既其中一科 換同一科另一時間或轉其他科
有咩科可以轉就睇返student handbook 你果科既programme structure

想問下申請學資處資助係咪全部上網搞？
仲洗唔洗填份hard copy表？
thx ching

感謝

甘幾耐先出新timetable？

調完即有架啦

general english 1 有分group one 同 group two 有無分別？？
本身group two 可唔可以調group one既class？？

擔心玩唔到Ocamp媾仔媾女
不如擔心下香港仲好啦

入到來space一定要專心讀書啦，仲邊有時間join club

專心讀書喎之前 返space 日日訓覺 同 玩broad game

想問U team 可唔可以跟操？
想玩sport 但知自己廢

有無yr2 ching係environmental sci
一齊上

CCST4087?

Fd係咪聽日開學？

89

有冇人有興趣用QA2同我swap Information Technology Fundamentals?

爆4team?

自膠 今個sem無QA2

有冇讀過bio?

想問如果我係同另一個人親自去寫form互調timetable 係咪一定成功 同埋幾時先知調到？

交換tg？

想識同科 既朋友 都可以入黎呢個谷嫁

有 tg 我 yatchiusauneipei

我tg 你都得呀 !!!!

咪係

Btw 有無人知Aviation studies year 1 9/9使唔使返，見佢寫TBA

有無人知add/drop成功率高唔高？

Add 8半堂成功率通常都高

一開始會唔會已經無位？

邊個sem 1 要上中文組grp

請問係咪一定要讀advance Chinese language

利申year2 phy 唔想讀中文

我ACL

我都係！

一齊reg 做同一班？

有冇tg?

係咪一定要讀嫁

你timetable有就要讀架啦

有冇ching讀過Healthy living啊難唔難讀

但master timetable話今個sem冇QA2
咁都調到？

Microsoft office 360

你要讀QA2?

追post啦

通常少極都有一兩個 但靚時間/派grade lecturer 既堂就好快比人搶哂 手快有手慢冇
如果真係好需要嗰堂就成日mon住佢 搏有人放位
記得諗定plan B（如果冇位）
Good luck

tg team? yes

但係多數係連住 如果呢堂無位 其他都一齊轉唔到.... 因為會撞時間
所以一堂有位 但係另一堂無位 就無用.... 唔知要一次轉3堂難唔難

Is okay

去LP有個office個logo

有無人讀fd hotel hpshcc

QA I 我相信冇killer，numerical answer好難屈你錯，個人覺得最好既QA lecturer 係tc lee，但多數人會揀 thomas chen（因為佢係QA I coordinator）

Thomas 打手
利申：A

TC Lee 打手
利申：QA II A+

QA2 係咪5難
ps 有無midterm paper

或者我用英國A level做比較啦，始終DSE冇純stat卷

QA I 一唔小心就冇A+，因為教啲野只係英國A level maths既必修內容，預左人人都會識，所以A+ cutoff係95-97%

QA II cutoff低啲，考英文能力為主，但教既野多數係英國A level既further maths既人先會讀，A+ cutoff我估係85-90%

如果用cutoff比較，當然QA II淺啲，但如果用英國A level教既時序比較，就QA I淺啲

至於past paper，到時啲exercise會包含晒以往所有test同exam題目

如果會讀QA II，我個人覺得TC Lee係最好，始終佢係統計師，教啲野會more logical，如果係non science學生/science學生但唔讀QA II，咁是但一個lecturer都okay（最好就非maths lecturer，例如Anita Chan，佢教linear algebra就okay，但qa i教得勁差）

如果係Science學生，我自己覺得QA II係輕鬆過另外果科 IT，至少冇group project呢啲晒時間既coursework

btw你係ASc stat theme yr1?

屌奶星
QA1 mid term啲careless mistakes
搞到冇左A+
Exam應該啱曬

applied statistics a+/a cutting ?

佢會周圍巡學生做數 人好好
見你唔係好識會解比你聽

Janice Yu 打手
利申：A

我係Exam未訓醒，印象中九點半考，Anita仲問份QA I卷係咪我做

私底下好多學生都好似仲有同TC Lee聯絡

Anita果啲lecturer就一定唔會睬你啦

系唔系所有科頭一星期唔計attendance？

係，但你有冇方法拎到第一堂啲notes？

想轉讀QA2

無去O day
想問點拎facilities card？

我5係stat theme 我係science 啊 其實我係 今年既第二個sem 先讀 介5介意交換個tg 想到時如果5識問你哈哈

你自己留tg啦，我會msg你

QA2係sem2先開

太子已封站，各位小心

有冇人讀過e&e chur唔chur ?

有冇人可以用CCAH4017同我swap healthy living

會唔會淨係得網頁版

同問
其實冇去o day有冇影響

有無巴打知,Healthy living可唔可以同Art and life/in dialogue with humanity果啲換?Healthy living有Tutorial add drop有無分別?

點知咩時間係邊個lecturer

原來睇唔到㗎

邊個毅進仔係度逐個留言負皮

有冇hd marketing 既朋友
我今年yr 1

邊洗唱歌跳舞 畫下畫咋

推下先

tg？

無去o day既今日應該返去拎學生證

我有學生證了

即係冇影響？

無掛

咩係 IAE Intro to 乜乜 English?

Introduction to academic English

MCCS Yr.1

想問下出咗master timetable 未

出左
Ching 你又有興趣咩

Aba lm

點解咁多讀嘅Aba 要swap嘅係咪有咩我唔知

點解太空好似完全無嗰啲學界活動

你想同我轉?

七千幾仲讀緊書...

唔係人人都swag得起的

咁嘅話咪想sit堂試下都唔得囉

唔係，三科都同你一樣
但唔明點解要轉，唔係到最後都會讀晒㗎咩

小弟今年入黎做fm。
想問下其實遲到當缺席計係指遲左幾耐就當缺席阿？即係例如我830有堂係咪831先入到房都已經當我缺席架啦？
下星期開學有啲緊張次次去新地方就會緊張繼而肚痛成日，希望星期一唔洗係廁所渡過

其實depends on個別lecturer架咋，上堂通常都會講你知

好 thx

有阿終於搵到同路人 加個TG啦

有冇人可以用CCAH4017/CCCU4039同我swap CCST4123 ?

EAP2 HL16求換HL08

Hd engine y2?

Here 留Tg

想問下Lavender Helen Margaret教eap2好唔好的諗緊調唔調

Kec上嘅堂可唔可以add drop做cit上嘅堂

唔得